# çº¿æ€§æ¨¡å‹

1. **<font color = cornflowerblue>å•å˜é‡</font>**
   
   $$
   y = kx + b
   $$

2. **<font color = cornflowerblue>å¤šå˜é‡</font>**
   
   $$
   h_\theta(x) = \theta_0 + \theta_1x_1 + \theta_2x_2 \\
h_\theta(x) = \sum_{i=1}^{m} \theta_i x_i = \theta^T x
   $$

3. **<font color = cornflowerblue>è¯¯å·®</font>**
   
   çœŸå®å€¼ä¸é¢„æµ‹å€¼ä¹‹é—´å­˜åœ¨å·®å¼‚
   
   ç”¨ $\epsilon$ æ¥è¡¨ç¤ºè¯¥è¯¯å·®
   
   åˆ™å¯¹äºæ¯ä¸ªæ ·æœ¬
   
   $$
   y^{(i)} = \theta^T x^{(i)} + \epsilon^{(i)}
   $$
   
   ![](./å¾®ä¿¡å›¾ç‰‡_20221130162108.jpg)
   
   - è¯¯å·® $\epsilon^{(i)}$ æ˜¯<u>**ç‹¬ç«‹å¹¶ä¸”å…·æœ‰ç›¸åŒçš„åˆ†å¸ƒ**</u>ï¼Œå¹¶ä¸”<u>**æœä»å‡å€¼ä¸º0ï¼Œæ–¹å·®ä¸º $\sigma^2$ çš„é«˜æ–¯åˆ†å¸ƒ**</u>ï¼›
     
     > **ç‹¬ç«‹**ï¼šå¼ ä¸‰å’Œæå››ä¸€èµ·æ¥è´·æ¬¾ï¼Œä»–ä¿©æ²¡å…³ç³»
     > 
     > **åŒåˆ†å¸ƒ**ï¼šä»–ä¿©éƒ½æ¥å¾—æ˜¯æˆ‘ä»¬å‡å®šçš„è¿™å®¶é“¶è¡Œ
   
   - <u>***é«˜æ–¯åˆ†å¸ƒ***</u>ã€æ­£æ€åˆ†å¸ƒã€‘
     
     æ•°æ®åœ¨ç»å¤§å¤šæ•°æƒ…å†µä¸‹æµ®åŠ¨ä¸ä¼šå¤ªå¤§ï¼Œæå°æƒ…å†µä¸‹æµ®åŠ¨ä¼šæ¯”è¾ƒå¤§ï¼Œç¬¦åˆæ­£å¸¸æƒ…å†µï¼›
     
     $$
     p(\epsilon^{(i)}) = \frac{1}{\sqrt{2\pi} \sigma} exp(-\frac{(\epsilon^{(i)})^2}{2 \sigma^2})
     $$
     
     å°† $y^{(i)} = \theta^T x^{(i)} + \epsilon^{(i)}$ ä¸ $p$ å¼å­è”ç«‹ï¼Œåˆ™
     
     $$
     p(y^{(i)} | x^{(i)}; \theta) = \frac{1}{\sqrt{2\pi} \sigma} exp(-\frac{(y^{(i)} - \theta^T x^{(i)})^2}{2 \sigma^2})
     $$
   
   - <u>***ä¼¼ç„¶å‡½æ•°***</u>
     
     $$
     L(\theta) = \prod_{i=1}^{m} p(y^{(i)} | x^{(i)}; \theta)
= \prod_{i=1}^{m} \frac{1}{\sqrt{2\pi} \sigma} exp(-\frac{(y^{(i)} - \theta^T x^{(i)})^2}{2 \sigma^2})
     $$
   
   - <u>***å¯¹æ•°ä¼¼ç„¶***</u>
     
     ä¹˜æ³•éš¾è§£ï¼ŒåŠ æ³•å®¹æ˜“å¤šäº†ï¼Œå¯¹æ•°é‡Œé¢ä¹˜æ³•å¯ä»¥è½¬æ¢æˆåŠ æ³•
     
     $$
     \log L(\theta)
      = \log \prod_{i=1}^{m} \frac{1}{\sqrt{2\pi} \sigma} exp(-\frac{(y^{(i)} - \theta^T x^{(i)})^2}{2 \sigma^2}) \\
     $$
     
     - å¯¹å¯¹æ•°ä¼¼ç„¶è¿›è¡Œå±•å¼€åŒ–ç®€ï¼Œå¾—åˆ°
       
       $$
       \sum_{i=1}^{m} \log \frac{1}{\sqrt{2\pi} \sigma} exp(-\frac{(y^{(i)} - \theta^T x^{(i)})^2}{2 \sigma^2}) \\
        \quad \\
        \quad \quad = m \log \frac{1}{\sqrt{2\pi} \sigma} - \frac{1}{\sigma^2} \cdot \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{m} (y^{(i)} - \theta^T x^{(i)})^2 \\
       $$
     
     - ä¸ºäº†è®©å¯¹æ•°ä¼¼ç„¶è¶Šå¤§è¶Šå¥½
       
       $m \log \frac{1}{\sqrt{2\pi} \sigma} - \frac{1}{\sigma^2}$ å‡ä¸ºå·²çŸ¥æ•°ï¼Œæ±‚  æœ€å¤§å€¼ï¼Œåˆ™ $\frac{1}{2} \sum_{i=1}^{m} (y^{(i)} - \theta^T x^{(i)})^2$ æœ€å°å€¼
       
       æŸå¤±å‡½æ•°è¶Šå°è¶Šå¥½ğŸ‘‡
       
       $$
       L(\theta) = \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{m} (y^{(i)} - \theta^T x^{(i)})^2
       $$
   
   - <u>***æŸå¤±å‡½æ•°æ±‚è§£***</u>
     
     - å‡½æ•°è§£é‡Š
       
       å°† $M$ ä¸ª $N$ ç»´æ ·æœ¬ç»„æˆçŸ©é˜µ $X$
       
       1. $X$ çš„æ¯ä¸€è¡Œå¯¹åº”ä¸€ä¸ªæ ·æœ¬ï¼Œå…± $M$ ä¸ªæ ·æœ¬
       
       2. $X$ çš„æ¯ä¸€åˆ—å¯¹åº”æ ·æœ¬çš„ä¸€ä¸ªç»´åº¦ï¼Œå…± $N$ ç»´
       
       3. <mark>ç¬¬ä¸€åˆ—è¿˜æœ‰é¢å¤–çš„ä¸€ç»´å¸¸æ•°é¡¹ï¼Œå…¨ä¸º1</mark>
     
     - ç›®æ ‡å‡½æ•°
       
       $$
       L(\theta) = \frac{1}{2} \sum_{i=1}^{m} (h_\theta(x^{(i)}) - y^{(i)})^2 = \frac{1}{2} (X\theta - y)^T (X\theta - y)
       $$
     
     - æ±‚åå¯¼ã€æ¢¯åº¦ã€‘
       
       $$
       \nabla_\theta L(\theta) = \nabla_\theta(\frac{1}{2} (X\theta - y)^T (X\theta - y)) \\
        \quad \\
        = \nabla_\theta(\frac{1}{2} (X^T \theta^T - y^T) (X\theta - y)) \\
        \quad \\
        \quad \quad \quad \quad \qquad = \nabla_\theta (\frac{1}{2} (X \theta X^T \theta^T - X^T \theta^T y - X \theta y^T + y y^T)) \\
        \quad \\
        \quad = \frac{1}{2} (2X^T X \theta - X^T y - (X y^T)^T) \\
        \quad \\
        = X^T X \theta - X^T y
       $$
     
     - ä»¤æ¢¯åº¦ç­‰äºé›¶ï¼Œ$X^T X$ å¯é€†æ—¶ï¼Œæ±‚è§£å‡º
       
       $$
       \theta = (X^T X)^{-1} X^T y
       $$

## æ¢¯åº¦ä¸‹é™

1. **<mark><font color = red>ç›®æ ‡å‡½æ•°</font></mark>**
   
   $$
   L(\theta) = \frac{1}{2m} \sum_{i=1}^{m} (h_\theta(x^{(i)}) - y^{(i)})^2
   $$
   
   $m$: åé¢ç´¯åŠ é¡¹çš„å‡å€¼
   
   ![](./å¾®ä¿¡å›¾ç‰‡_20221130172922.jpg)

2. <mark>**<font color = red>æ¢¯åº¦ä¸‹é™è¿‡ç¨‹</font>**</mark>
   
   - åˆå§‹åŒ– `\theta` ã€éšæœºåˆå§‹åŒ–ã€‘
   
   - æ²¿ç€è´Ÿæ¢¯åº¦æ–¹å‘è¿­ä»£ï¼Œæ›´æ–°åçš„ `\theta` ä½¿ `L(\theta)` æ›´å°
     
     $$
     \theta = \theta - \alpha \cdot \frac{\partial L(\theta)}{\partial \theta}
     $$
     
     $\alpha$: å­¦ä¹ ç‡

3. **<mark><font color = red>ä¸åŒæ¢¯åº¦ä¸‹é™ç®—æ³•</font></mark>**
   
   - <u>**æ‰¹é‡æ¢¯åº¦ä¸‹é™**</u>
     
     $$
     \frac{1}{m} \sum_{i=1}^{m} (h_\theta(x^{(i)}) -  y^{(i)})x^{(i)}_j
     $$
     
     å‚æ•°æ›´æ–°ğŸ‘‡
     
     $$
     \theta_j: \theta_j - \alpha (\frac{1}{m}) \sum_{i=1}^{m} (h_\theta(x^{(i)}) -  y^{(i)})x^{(i)}_j
     $$
   
   - <u>**éšæœºæ¢¯åº¦ä¸‹é™**</u>
     
     $$
     \theta_j: \theta_j - \alpha (y^{(i)} -  h_\theta(x^{(i)}))x^{(i)}_j
     $$
   
   - <u>**å°æ‰¹é‡æ¢¯åº¦ä¸‹é™**</u>
     
     $$
     \theta_j: \theta_j - \alpha \frac{1}{10} \sum_{k = i}^{i + 9} (h_\theta(x^{(k)}) -  y^{(k)})x^{(k)}_j
     $$

4. **<mark><font color = red>å­¦ä¹ ç‡ã€æ­¥é•¿ã€‘</font></mark>**
   
   ![](./å¾®ä¿¡å›¾ç‰‡_20221201013413.jpg)
   
   - å¯¹ç»“æœä¼šäº§ç”Ÿå·¨å¤§çš„å½±å“ï¼Œä¸€èˆ¬å°ä¸€äº›ï¼›0.01ï¼Œ0.001ç­‰
